\documentclass[a4]{article}

% Hebrew support with babel
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,hebrew]{babel}

\newcommand{\LR}[1]{\L{#1}}
\newcommand{\RL}[1]{\R{#1}}
\newcommand{\EN}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\HE}{\selectlanguage{hebrew}}


\title{כותרת \LR{Title}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\selectlanguage{hebrew}
\maketitle
\section{תרגיל 1}

זהו טקסט בעברית. אנחנו יכולים לכתוב מתמטיקה: $x = 5$ וגם נוסחאות: 
\L{English For exmaple, Effect}
השאלה האם זה באמת מתקפל הרבה יותר מהר? \LR{Like Is it That Much Faster?}

\[
|U| = |P(A \times B)| = 2^{20}
\]

תהי $K_1$ קבוצת היחסים מ־$A$ ל־$B$ בהם $1$ אינו נמצא בתחום ההגדרה.
עכשיו מה קורה אם אני עושה $someEnglish$ ככה? 

\selectlanguage{english}
\section{English Section}

This is English text. We can mix it with Hebrew and math: $\sum_{i=1}^{n} i = \frac{n(n+1)}{2}$ 
\R{עברית}
Amet ipsum culpa ex aliquip consectetur ea. Veniam anim dolore aliquip fugiat Lorem amet sunt ex id dolore proident Lorem reprehenderit tempor amet. Consectetur amet reprehenderit velit labore eu excepteur velit. Eiusmod duis qui id anim est amet ullamco laborum reprehenderit irure ea in qui tempor. Exercitation ut ullamco nulla est mollit dolor magna cillum enim. Quis non reprehenderit proident sunt consequat irure commodo anim. Voluptate aliqua sint est pariatur deserunt velit irure dolore aute sunt laboris cillum voluptate nisi quis. Qui laborum nulla aliquip. Incididunt ullamco id fugiat labore pariatur sunt ea do quis aute minim ex duis laborum. Veniam velit esse elit tempor reprehenderit deserunt velit tempor voluptate eu sunt exercitation sit laboris aute. Incididunt incididunt in aliqua minim veniam excepteur mollit est est aliquip irure magna. Veniam id tempor minim ut velit est.
\RL{שלום!}

\selectlanguage{hebrew}
\section{חלק ב}
אני רוצה לראות עד כמה זה ריאלי לכתוב ככה, כלומר אם אני רוצה פתאום להכניס Some אנגלית, זה עובד ? 
משהו כאן מוזר
\end{document}
